<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY eco "http://purl.org/ceu/eco#" >
    <!ENTITY eco2 "http://purl.org/ceu/eco/1.0#" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY swrl "http://www.w3.org/2003/11/swrl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY swrlb "http://www.w3.org/2003/11/swrlb#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://purl.org/ceu/lco#"
     xml:base="http://purl.org/ceu/lco"
     xmlns:eco="http://purl.org/ceu/eco#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:eco2="http://purl.org/ceu/eco/1.0#"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://purl.org/ceu/eco">
        <rdfs:label xml:lang="en">E-Collections Ontology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ontología E-Collections</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="de">Versión 1.0 01/02/2015</owl:versionInfo>
        <dc:license xml:lang="en">Attribution-ShareAlike 4.0 International Creative Commons license (http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</dc:license>
        <dc:title xml:lang="en">E-Collections ontology</dc:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The E-Collections ontology defines a collections taxonomy for different collection types based on the structural properties of homogeneity, uniqueness, order and cardinality.</rdfs:comment>
        <dc:abstract xml:lang="en">The E-Collections ontology defines a collections taxonomy for different collection types based on the structural properties of homogeneity, uniqueness, order and cardinality.</dc:abstract>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Version 1.0 2015/02/01</owl:versionInfo>
        <dc:creator xml:lang="es">Alfredo Sánchez Alberca (asalber@ceu.es) &lt;http://aprendeconalf.es/foaf.rdf&gt;</dc:creator>
        <dc:abstract xml:lang="es">La ontología E-Collections define una clasificación taxonómica de distintos tipos de colecciones de acuerdo a las características de homogeneidad, unicidad, orden y cardinalidad.</dc:abstract>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ontología E-Collections define una clasificación taxonómica de distintos tipos de colecciones de acuerdo a las características de homogeneidad, unicidad, orden y cardinalidad.</rdfs:comment>
        <dc:license xml:lang="es">Licencia de Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 4.0 Internacional (http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/).</dc:license>
        <dc:title xml:lang="es">Ontología E-Collections</dc:title>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://purl.org/ceu/eco/1.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2009/10/error"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/rights -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;rights"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&rdf;PlainLiteral"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;integer"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;nonNegativeInteger"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;positiveInteger"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#followedByItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;followedByItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;TransitiveProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">followed by item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">seguido por item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with another that follows it after in the same ordered collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con otro que le sigue después en una misma colección ordenada.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;precededByItem"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasContent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasContent">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has content</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">contiene</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an item with the element or object that contains.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un Item con el elemento u objecto que contiene.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;Item"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topObjectProperty"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:complementOf rdf:resource="&eco;Item"/>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasElement -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasElement">
        <rdfs:label xml:lang="en">has element</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene elemento</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates a collection with an element that belongs to it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección con un elemento que pertenece a ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;Collection"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;isElementOf"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&eco;hasItem"/>
            <rdf:Description rdf:about="&eco;hasContent"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:complementOf rdf:resource="&eco;Item"/>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasElementsOfType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasElementsOfType">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has elements of type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene elementos de tipo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an homogeneous collection with the class of its elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección homogénea con la clase de elementos que contiene.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;HomogeneousCollection"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasFirstItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasFirstItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has first item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene primer item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered collection with its first item.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección ordenada con su primer item.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;isFirstItemOf"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;OrderedItem"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasPreviousItem"/>
                        <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">0</owl:cardinality>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <owl:hasValue rdf:datatype="&xsd;positiveInteger">1</owl:hasValue>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates a collection with an item that is part of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección con un item que forma parte de ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&eco;Item"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;isItemOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasLastItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasLastItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has last item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene último item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered collection with its last item.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección ordenada con su último item.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;OrderedItem"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasNextItem"/>
                        <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">0</owl:cardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasNextItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasNextItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has next item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene siguiente item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with other that follows it immediately in the same ordered collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con otro que le sigue inmediatamente en un misma colección ordenada.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;followedByItem"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasOrderedItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasOrderedItem">
        <rdfs:label xml:lang="en">has ordered item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene item ordenado</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered collection with an ordered item that is part of it.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección ordenada con un item ordenado que forma parte de ella.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;OrderedCollection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;hasItem"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;isOrderedItemOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasPreviousItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;hasPreviousItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has previous item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene previo item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with another that precedes it immediately in the same ordered collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con otro que le precede inmediatamente en una misma colección ordenada.</rdfs:comment>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;hasNextItem"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;precededByItem"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#isElementOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;isElementOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is element of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">es elemento de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an element or object with a collection that belongs to.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un elemento u objeto con una colección a la que pertenece.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&eco;Collection"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#isFirstItemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;isFirstItemOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is first item of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">es primer item de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with an ordered collection in which the item occupies the first position.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con una colección ordenada en la que el item ocupa la primera posición.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;isOrderedItemOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#isItemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;isItemOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is item of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">es item de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an item with the collection that is part of.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item con la colección de la que forma parte.</rdfs:comment>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#isLastItemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;isLastItemOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is last item of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">es último item de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with an ordered collection in which the item occupies the last position.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con una colección ordenada en la que el item ocupa la última posición.</rdfs:comment>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&eco;hasLastItem"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;isOrderedItemOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#isOrderedItemOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;isOrderedItemOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is ordered item of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">es item ordenado de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with the ordered collection that belongs to.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con la colección ordenada a la que pertenece.</rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&eco;isItemOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#precededByItem -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&eco;precededByItem">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;TransitiveProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">preceded by item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">precedido por item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with another that precedes it in the same ordered collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con otro que le precede en una misma colección ordenada.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&owl;topObjectProperty"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasCardinality -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&eco;hasCardinality">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has cardinality</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene cardinalidad</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates a collection with the number of elements or objects that contains.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una colección con el número de elementos que contiene.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;Collection"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;nonNegativeInteger"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#hasIndex -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&eco;hasIndex">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has index</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene índice</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that relates an ordered item with its position in an ordered collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un item ordenado con su posición en una colección ordenada.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;positiveInteger"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.essepuntato.it/2009/10/error/hasError -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.essepuntato.it/2009/10/error/hasError"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Box -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Box">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiheteroset"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Collection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Collection">
        <owl:disjointWith rdf:resource="&eco;Item"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Combination -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Combination">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heterocombination"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multicombination"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Set"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#FixedCardinalityCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;FixedCardinalityCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed cardinality collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección de cardinalidad fija</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fixed cardiality collection is a collection of a fixed number of elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una colección de cardinalidad fija es una colección con un número fijo de elementos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heterocombination -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Heterocombination">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Box"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heteroset"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heteroranking -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Heteroranking">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heteroset"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;List"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heteroset -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Heteroset">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiheteroset"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;UniquenessCollection"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heterovariation -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Heterovariation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heterocombination"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heteroranking"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Tuple"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#HomogeneousCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;HomogeneousCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">Homogeneous collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección homogénea</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;Collection"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasElementsOfType"/>
                        <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An homogeneous collection is a collection with all its element of the same type.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una coleccion homogénea es una colección donde todos los elementos son del mismo tipo.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Item -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Item">
        <rdfs:label xml:lang="en">Item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Item</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An item is a container for elements of collections. It&apos;s a workaround to allow duplicate elements in a collections.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un item es un contenedor para los elementos de las colecciones. Es un rodeo para permitir la duplicidad de elementos en la colecciones.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#List -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;List">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiheteroset"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;OrderedCollection"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Multicombination -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Multicombination">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Box"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiset"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Multiheteroset -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Multiheteroset">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Collection"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Multiset -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Multiset">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;HomogeneousCollection"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiheteroset"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#OrderedCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;OrderedCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">Ordered collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección ordenada</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;Collection"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                        <owl:allValuesFrom rdf:resource="&eco;OrderedItem"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasFirstItem"/>
                        <owl:maxCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasLastItem"/>
                        <owl:maxCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An ordered collection is a collection where elements follow a sequential order.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una colección ordenada es una colección donde los elementos siguen un orden secuencial.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#OrderedItem -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;OrderedItem">
        <rdfs:label xml:lang="en">Ordered item</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Item ordenado</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;Item"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasNextItem"/>
                        <owl:maxCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasPreviousItem"/>
                        <owl:maxCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:maxCardinality>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                        <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;positiveInteger"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An ordered item is an item that is part of an ordered sequence of items.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un item ordenado es un item que forma parte de una secuencia ordenada de items.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Ranking -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Ranking">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heteroranking"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Sequence"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Set"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Sequence -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Sequence">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;List"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiset"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Set -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Set">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heteroset"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multiset"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Tuple -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Tuple">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Box"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;List"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#UniquenessCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;UniquenessCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">Uniqueness collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección con unicidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Collection"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An uniqueness collection is a collection where each element appears at most one time, that is, element repetitions are not allowed.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una colección con unicidad es una colección donde cada elemento aparece a lo sumo una vez, es decir, donde no se permiten las repeticiones de elementos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Variation -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Variation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Combination"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Heterovariation"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Ranking"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Vector"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Vector -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;Vector">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Multicombination"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Sequence"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&eco;Tuple"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#1CardinalityCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;1CardinalityCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">1-cardinality collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección de cardinalidad 1</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                        <owl:onClass rdf:resource="&eco;Item"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fixed cardinality collection with exactly 1 element.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Colección de cardinalidad fija que contiene exactamente un elemento.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#2CardinalityCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;2CardinalityCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">2-cardinality collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección de cardinalidad 2</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                        <owl:onClass rdf:resource="&eco;Item"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">2</owl:qualifiedCardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fixed cardinality collection with exactly 2 elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Colección de cardinalidad fija que contiene exactamente 2 elementos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#3CardinalityCollection -->

    <owl:Class rdf:about="&eco;3CardinalityCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">3-cardinality collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección de cardinalidad 3</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                        <owl:onClass rdf:resource="&eco;Item"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">3</owl:qualifiedCardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fixed cardinality collection with exactly 3 elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Colección de cardinalidad fija que contiene exactamente 3 elementos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="&owl;Thing"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Box -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Box">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Box"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Collection -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Collection">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Collection"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Combination -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Combination">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Combination"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heterocombination -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Heterocombination">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Heterocombination"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heteroranking -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Heteroranking">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Heteroranking"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heteroset -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Heteroset">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Heteroset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Heterovariation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Heterovariation">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Heterovariation"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#List -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;List">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;List"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Multicombination -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Multicombination">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Multicombination"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Multiheteroset -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Multiheteroset">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Multiheteroset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Multiset -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Multiset">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Multiset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Ranking -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Ranking">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Ranking"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Sequence -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Sequence">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Sequence"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Set -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Set">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Set"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Tuple -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Tuple">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Tuple"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Variation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Variation">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Variation"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#Vector -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;Vector">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;Vector"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/eco#col1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&eco;col1">
        <rdf:type rdf:resource="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="&eco;Vector">
        <rdfs:label xml:lang="en">Vector</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vector</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vector is an homogeneous, without uniqueness, ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un vector es una colección homogénea, sin unicidad, ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Variation">
        <rdfs:label xml:lang="en">Variation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Variación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A variation is an homogeneous, with uniqueness, ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una variación es una colección homogénea, con unicidad, ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Set">
        <rdfs:label xml:lang="en">Set</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Conjunto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A set is an homogeneous, with uniqueness, non ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un conjunto es una colección homogénea, con unicidad, no ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;List">
        <rdfs:label xml:lang="en">List</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Lista</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A list is an heterogeneous, without uniqueness, ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una lista es una colección heterogénea, sin unicidad, ordenada y de cardinalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Heterovariation">
        <rdfs:label xml:lang="en">Heterovariation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Heterovariación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An heterovariation is an heterogeneous, with uniqueness, ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una heterovariación es una colección heterogénea, con unicidad, ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Heteroranking">
        <rdfs:label xml:lang="en">Heteroranking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Heteroranking</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An heteroranking is an heterogeneous, with uniqueness, ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un heteroranking es una colección heterogénea, con unicidad, ordenada y de cardinalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Multicombination">
        <rdfs:label xml:lang="en">Multicombination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Multicombinación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A multicombination is an homogeneous, without uniqueness, non ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una multicombinación es una colección homogénea, sin unicidad, no ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Tuple">
        <rdfs:label xml:lang="en">Tuple</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tupla</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A tuple is an heterogeneous, without uniqueness, ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una tupla es una colección heterogénea, sin unicidad, ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Ranking">
        <rdfs:label xml:lang="en">Ranking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ranking</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A ranking is an homogeneous, with uniqueness, ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un ranking es una colección homogénea, con unicidad, ordenada y de cardinalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Heterocombination">
        <rdfs:label xml:lang="en">Heterocombination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Heterocombinación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An heterocombination is an heterogeneous, with uniqueness, non ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una heterocombinación es una colección heterogénea, con unicidad, no ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Sequence">
        <rdfs:label xml:lang="en">Sequence</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Secuencia</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sequence is an homogeneous, without uniqueness, ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una secuencia es una colección homogenea, sin unicidad, ordenada y de cardinalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Multiset">
        <rdfs:label xml:lang="en">Multiset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Multiconjunto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A multiset is an homogeneous, without uniqueness, non ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un multiconjunto es una colección homogenea, sin unicidad, no ordenada y de cardinalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Collection">
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A collection is a group of objects or elements.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una colección es una agrupación de objetos o elementos.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Combination">
        <rdfs:label xml:lang="en">Combination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Combinación</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A combination is an homogeneous, with uniqueness, non ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una combinación es una colección homogénea, con unicidad, no ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Multiheteroset">
        <rdfs:label xml:lang="en">Multiheteroset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Multiheteroconjunto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A multiheteroset is an heterogeneous, without uniqueness, non ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un multiheteroconjunto es una colección heterogénea, sin unicidad, no ordenada y de cardilnalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Box">
        <rdfs:label xml:lang="en">Box</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A box is an heterogeneous, without uniqueness, non ordered and with fixed cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una caja es una colección heterogénea, sin unicidad, no ordenada y de cardinalidad fija.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&eco;Heteroset">
        <rdfs:label xml:lang="en">Heteroset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Heteroconjunto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A heteroset is an heterogeneous, with uniqueness, non ordered and with variable cardinality collection.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un heteroconjunto es una colección heterogénea, con unicidad, no ordenada y de cardinalidad variable.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Rules
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#collection">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#last">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#n">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#collecction">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#item">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#collectionl">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#current">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#next">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#index">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#nextindex">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#item1">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#element1">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#item2">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#element2">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#j">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#i">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#x">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#nextitem">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collecction"/>
                        <swrl:classPredicate>
                            <owl:Class>
                                <owl:complementOf rdf:resource="&eco;UniquenessCollection"/>
                            </owl:Class>
                        </swrl:classPredicate>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasCardinality"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#n"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasLastItem"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#last"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#last"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#n"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;followedByItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;followedByItem"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:argument2>An ordered item can not be followed and preceded at the same time by another item</swrl:argument2>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2009/10/error/hasError"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#n"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasCardinality"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#n"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasLastItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                                <swrl:classPredicate rdf:resource="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:argument2 rdf:datatype="&xsd;integer">3</swrl:argument2>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasCardinality"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:classPredicate>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                                <owl:onClass rdf:resource="&eco;Item"/>
                                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">3</owl:qualifiedCardinality>
                            </owl:Restriction>
                        </swrl:classPredicate>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasFirstItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collectionl"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:argument2>1</swrl:argument2>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;followedByItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#x"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#x"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:argument2>An ordered item cannot be followed by itself</swrl:argument2>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2009/10/error/hasError"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#x"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;BuiltinAtom"/>
                                        <swrl:builtin rdf:resource="&swrlb;add"/>
                                        <swrl:arguments>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:resource="urn:swrl#nextindex"/>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                        <rdf:first rdf:resource="urn:swrl#index"/>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;integer">1</rdf:first>
                                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </swrl:arguments>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasNextItem"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#nextitem"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#index"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#nextindex"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#nextitem"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasNextItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;BuiltinAtom"/>
                                                        <swrl:builtin rdf:resource="&swrlb;add"/>
                                                        <swrl:arguments>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                <rdf:first rdf:resource="urn:swrl#j"/>
                                                                <rdf:rest>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                        <rdf:first rdf:resource="urn:swrl#i"/>
                                                                        <rdf:rest>
                                                                            <rdf:Description>
                                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;integer">1</rdf:first>
                                                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                                            </rdf:Description>
                                                                        </rdf:rest>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:rest>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </swrl:arguments>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#i"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#j"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="&eco;UniquenessCollection"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasContent"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#element1"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                        <rdf:rest>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                                <rdf:first>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:first>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                                <rdf:first>
                                                                    <rdf:Description>
                                                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;SameIndividualAtom"/>
                                                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#element1"/>
                                                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#element2"/>
                                                                    </rdf:Description>
                                                                </rdf:first>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                        <rdf:first>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                                                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:first>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:rest>
                                        <rdf:first>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;DifferentIndividualsAtom"/>
                                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                                            </rdf:Description>
                                        </rdf:first>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:rest>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasContent"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#element2"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:argument2>A colllection with uniqueness has repeated elements</swrl:argument2>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="http://www.essepuntato.it/2009/10/error/hasError"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:classPredicate>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                                <owl:onClass rdf:resource="&eco;Item"/>
                                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                            </owl:Restriction>
                        </swrl:classPredicate>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:argument2 rdf:datatype="&xsd;integer">1</swrl:argument2>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasCardinality"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#next"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#nextindex"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasNextItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#current"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#next"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;BuiltinAtom"/>
                                        <swrl:builtin rdf:resource="&swrlb;add"/>
                                        <swrl:arguments>
                                            <rdf:Description>
                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                <rdf:first rdf:resource="urn:swrl#nextindex"/>
                                                <rdf:rest>
                                                    <rdf:Description>
                                                        <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                        <rdf:first rdf:resource="urn:swrl#index"/>
                                                        <rdf:rest>
                                                            <rdf:Description>
                                                                <rdf:type rdf:resource="&rdf;List"/>
                                                                <rdf:first rdf:datatype="&xsd;integer">1</rdf:first>
                                                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                                            </rdf:Description>
                                                        </rdf:rest>
                                                    </rdf:Description>
                                                </rdf:rest>
                                            </rdf:Description>
                                        </swrl:arguments>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#current"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#index"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasCardinality"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#n"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasIndex"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#last"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#n"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collecction"/>
                                <swrl:classPredicate>
                                    <owl:Class>
                                        <owl:complementOf rdf:resource="&eco;UniquenessCollection"/>
                                    </owl:Class>
                                </swrl:classPredicate>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasLastItem"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#last"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:classPredicate rdf:resource="&eco;FixedCardinalityCollection"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;DatavaluedPropertyAtom"/>
                                <swrl:argument2 rdf:datatype="&xsd;integer">2</swrl:argument2>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasCardinality"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:classPredicate>
                            <owl:Restriction>
                                <owl:onProperty rdf:resource="&eco;hasItem"/>
                                <owl:onClass rdf:resource="&eco;Item"/>
                                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">2</owl:qualifiedCardinality>
                            </owl:Restriction>
                        </swrl:classPredicate>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;followedByItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#item1"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&eco;hasOrderedItem"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#collection"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#item2"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net -->

